[請教]養龜高手請賜教！

依家養緊隻龜苗，隻豹成日訓，反而鍾意食糧多過葉。
係個缸就訓，訓好耐次次放低啲桑葉多數4 5個鐘都郁都冇郁過。
請教下養龜有咩特別留意

幫推
只識養水龜

養開澤龜
走先

豹係靜d
猶奇bb果陣
唔好成日搞佢同迫佢食野，冇病冇痛就夠

想活潑就養盾仔啦豹仔突然死亡率都幾高，新手小心

以前養過巴西養咗5年過唔到冬死左

屋企人話豹可愛啲但好多人話bb豹好易死 所以先求賜教

有排想養黑瘤地圖但見唔到香港有舖賣 放棄咗

養咗5年都過唔到冬
之前4年係點過

本來過冬好正常唔知係咪果年寒流勁得濟

暖管暖燈？

因為太焗
除左星BB成日訓 其他品種陸龜BB健康既話日頭都會周圍爬

1. 要保溫 豹b溫度俾高少少都無問題 ie 28-33度 當然要有避暑遮蔽點

2. 要通風光猛同有uvb light 濕焗/悶熱/灰灰暗暗 俾你都唔想郁啦

3. 唔好一次喂太飽 豹b每次一粒m糧已經夠 隔日喂都無問題 勤d浸水促進排泄 痾左屎自然又想食

利申：屋企10幾隻陸龜

我發現隻豹係淨食糧不屑啲桑葉
近排見佢精神咗 曬過太陽之後日日差唔多時間就唔訓周圍走
前排啲屎有啲水 依家已經好翻好多了
食緊z糧 但佢淨係食半粒 洗唔洗轉糧定冇咩所謂

豹苗喂z糧同m糧都無問題呀 噴少少水就直接食得太陽曬多d密d 精神狀態就會好返好多

想問 豹苗近排食少左 平時食半粒s糧 呢幾日淨係食1/3粒 係咪正常？
仲有近排換左底材 但見到有冒水氣 對豹苗會唔會有影響？
最重要就係隻豹食食下野又訓番 浸住水又訓 係佢真係要訓 定係似唔舒服

我一開始轉s糧佢都肯食 但食咗1個禮拜又無端端唔肯食1 2日(果排屋企人喂)
但今朝我餵佢又肯食睇唔透

push